<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novores&#39;s Blog</title>
    <link>https://novores.github.io/</link>
    <description>Recent content on Novores&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Sep 2022 18:20:45 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://novores.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Mudah Menyemat Asciinema Ke Dalam Hugo</title>
      <link>https://novores.github.io/post/cara_mudah_embed_asciinema_ke_dalam_hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 18:20:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/cara_mudah_embed_asciinema_ke_dalam_hugo/</guid>
      
        <description>Sebagai author blog khususnya yang berhubungan dengan perkomputeran, terkadang kita membutuhkan suatu media yang dapat menunjang isi konten. Ada banyak cara untuk menunjang isi konten diantaranya dengan screenshot dan video recording. namun jika kita dihadapkan dengan comandline interactive , rasanya tidak pas jika kita menggunakan screenshot atau video recording sebagai sarana dokumentasinya.
Saatnya kita berkenalan dengan Asciinema, dengan alat ini mari lupakan aplikasi recording dan video yang tampak mengerikan akibat blur, fitur utama yang ditawarkan asciinema diantaranya.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Upskill Challenge: Day 1</title>
      <link>https://novores.github.io/post/linuxupskillchallenge-day1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 07:10:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/linuxupskillchallenge-day1/</guid>
      
        <description>Get to know your server</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Upskill Challenge: Day 0</title>
      <link>https://novores.github.io/post/linuxupskillchallenge-day0/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 20:58:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/linuxupskillchallenge-day0/</guid>
      
        <description>Make Your Own Server</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Cactus Comments ke dalam Hugo</title>
      <link>https://novores.github.io/post/cactus-comment/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 06:31:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/cactus-comment/</guid>
      
        <description>Pengantar Hugo merupakan salah satu Static Site Generator yang kaya akan fitur. Salah satunya fitur komentar, untuk menambahkan fitur komentar ini kita hanya perlu menambahkan shortcode ke dalam fronmatter Blog kita. namun sayangnta fitur ini hanya tersedia untuk Disqus. saya pribadi tidak terlalu menyukai disquss karena proprietary-nya.
jika kita ingin menambahkan komentar dari provider yang lain, maka kita harus menulis shortcode itu sendiri.
saya lebih memilih Cactus Comment yang dimana komentar yang masuk kedalam blog/website akan langsung terhubung melalui akun Matrix.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi File Antar Device Dengan Wormhole William</title>
      <link>https://novores.github.io/post/wormhole/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 07:02:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/wormhole/</guid>
      
        <description>wormhole-william adalah implementasi bahasa go dari magic-wormhole</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Aktifkan bluetooth Cukup dengan Terminal di Linux</title>
      <link>https://novores.github.io/post/bluetoothctl/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:01:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/bluetoothctl/</guid>
      
        <description>Intro Bluetooth merupakan salah satu teknologi yang wajib ada di setiap perangkat komputer, karena kegunaanya yang sangat-sangat banyak, bukan hanya untuk transfer file, namun bluetooth juga dapat digunakan untuk menyambungkan suara secara wireless.
Dilansir dari wikipedia
Bluetooth adalah spesifikasi industri untuk jaringan kawasan pribadi (personal area networks atau PAN) tanpa kabel. Bluetooth menghubungkan dan dapat dipakai untuk melakukan tukar-menukar informasi di antara peralatan-peralatan. Spesifikasi dari peralatan Bluetooth ini dikembangkan dan didistribusikan oleh kelompok Bluetooth Special Interest Group.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengabaikan package tertentu untuk di Upgrade di Archlinux</title>
      <link>https://novores.github.io/post/mengabaikan-package-archlinux/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 07:02:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/mengabaikan-package-archlinux/</guid>
      
        <description>Background Terkadang ketika kita ingin meng-update package, ada hal yang ingin kita abaikan untuk diupdate. contohnya jika kekurangan kuota saya akan menjadikan salah satu package yang berukuran besar untuk diabaikan, salah satu nya libreoffice, package ini salah satu package besar dan tidak terlalu penting untuk di upgrade menurut saya, yang saya miliki
PERHATIAN hati-hati ketika memilih package yang akan diabaikan untuk diupgrade pastikan tidak ada dependensi yang bergantung kepada utamanya kernel linux</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Emptty: Display Manager yang Sangat Simple</title>
      <link>https://novores.github.io/post/cara-mudah-mengkonfigurasi-emptty/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/cara-mudah-mengkonfigurasi-emptty/</guid>
      
        <description>Gambaran Emptty merupakan salah satu Display manager yang simple, emptty ditulis dalam bahasa Go. Emptty sendiri berbasis CLI, inilah yang membuatnya cukup simple untuk dioperasikan, namun ada beberapa konfigurasi yang harus kita tentukan terlebih dahulu, agar emptty dapat bekerja sesuai keinginan kita.
Pemasangan Sayangnya emptty hanya tersedia di repo AUR dan Void saja. tapi tenang kamu bisa menginstall emptty dengan cara menduplikat dari sumber resminya di github.
ketikan perintah berikut untuk menduplikat source file dari repo github.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengautentikasi Git dengan SSH</title>
      <link>https://novores.github.io/post/connect-ke-github-dengan-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/connect-ke-github-dengan-ssh/</guid>
      
        <description>setelah membaca artikel ini kamu dapat menyambungkan git dengan ssh di terminal</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mengaktifkan Tap-to-Click di Archlinux</title>
      <link>https://novores.github.io/post/cara-mengaktifkan-tap-to-click-on-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/post/cara-mengaktifkan-tap-to-click-on-linux/</guid>
      
        <description>Intro Ketika menggunakan linux kita kadang-kadang tidak mendapati Sistem kerja komputer yang semestinya, kita dituntut untuk bersikap do it yourself.
maka dari itu kita harus benar-benar memahami cara kerja komputer yang sesungguhnya, dan dituntut mandiri menyelesaikan masalah yang ada. salah satu masalah yang pertama kali dirasakan ketika pertama kali mencoba linux adalah masalah tidak berfungsinya tap di touchpad laptop, saya akan mencoba memecahkan masalah ini secara runut agar mudah dipahami oleh anda.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontak</title>
      <link>https://novores.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/contact/</guid>
      
        <description>Contact Page</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Archives</title>
      <link>https://novores.github.io/archives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/archives/</guid>
      
        <description>archives</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cari</title>
      <link>https://novores.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/search/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://novores.github.io/portfolio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/portfolio/</guid>
      
        <description>Welcome to my Portfolio!</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang</title>
      <link>https://novores.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.github.io/about/</guid>
      
        <description> Hi kawan nama saya Noval Hidayat dan saya penulis blog ini.
Menggunakan nama samaran novores sebagai panggilan keseharian saya di dunia digital, saya membuat website ini dengan tujuan untuk menyimpan semua arsip proses pembelajaran saya di dunia linux agar mudah diakses oleh pribadi di kemudian hari.
tetapi tidak hanya itu saya juga ingin berbagi apa yang saya ketahui dengan Anda.
jadi nikmatilah!
Resume Graphic Design CorelDRAW/Inkscape Adobe Ilustrator/GIMP Adobe Photoshop Keahlian tambahan Linux System Administration Front End VCS (Version Control System) Alat-alat yang dipakai OS Archlinux init Systemd text editor neovim terminal St Static Site Generator Hugo browser qutebrowser Window Manager DWM File manager vifm Colorscheme gruvbox-material IRC weechat Vektor App Inkscape Raster App GIMP </description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>