<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog on Novores</title>
    <link>https://novores.xyz/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Novores</description>
    <image>
      <url>https://novores.xyz/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://novores.xyz/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2022 20:58:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://novores.xyz/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux Upskill Challenge: Day 0</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/luc_day0/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 20:58:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/luc_day0/</guid>
      <description>Make Your Own Server</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Cactus Comments ke dalam Hugo</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/cactus-comment/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 06:31:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/cactus-comment/</guid>
      <description>Menambahkan kolom komentar dalam hugo dengan Cactus Comment</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi File Antar Device Dengan Wormhole William</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/wormhole/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 07:02:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/wormhole/</guid>
      <description>wormhole-william adalah implementasi bahasa go dari magic-wormhole</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Aktifkan bluetooth Cukup dengan Terminal di Linux</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/bluetoothctl/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:01:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/bluetoothctl/</guid>
      <description>Intro Bluetooth merupakan salah satu teknologi yang wajib ada di setiap perangkat komputer, karena kegunaanya yang sangat-sangat banyak, bukan hanya untuk transfer file, namun bluetooth juga dapat digunakan untuk menyambungkan suara secara wireless.
Dilansir dari wikipedia
Bluetooth adalah spesifikasi industri untuk jaringan kawasan pribadi (personal area networks atau PAN) tanpa kabel. Bluetooth menghubungkan dan dapat dipakai untuk melakukan tukar-menukar informasi di antara peralatan-peralatan. Spesifikasi dari peralatan Bluetooth ini dikembangkan dan didistribusikan oleh kelompok Bluetooth Special Interest Group.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengabaikan package tertentu untuk di Upgrade di Archlinux</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/mengabaikan-package-archlinux/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 07:02:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/mengabaikan-package-archlinux/</guid>
      <description>Background Terkadang ketika kita ingin meng-update package, ada hal yang ingin kita abaikan untuk diupdate. contohnya jika kekurangan kuota saya akan menjadikan salah satu package yang berukuran besar untuk diabaikan, salah satu nya libreoffice, package ini salah satu package besar dan tidak terlalu penting untuk di upgrade menurut saya, yang saya miliki
PERHATIAN hati-hati ketika memilih package yang akan diabaikan untuk diupgrade pastikan tidak ada dependensi yang bergantung kepada utamanya kernel linux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emptty: Display Manager yang Sangat Simple</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/cara-mudah-mengkonfigurasi-emptty/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/cara-mudah-mengkonfigurasi-emptty/</guid>
      <description>Gambaran Emptty merupakan salah satu Display manager yang simple, emptty ditulis dalam bahasa Go. Emptty sendiri berbasis CLI, inilah yang membuatnya cukup simple untuk dioperasikan, namun ada beberapa konfigurasi yang harus kita tentukan terlebih dahulu, agar emptty dapat bekerja sesuai keinginan kita.
Pemasangan Sayangnya emptty hanya tersedia di repo AUR dan Void saja. tapi tenang kamu bisa menginstall emptty dengan cara menduplikat dari sumber resminya di github.
ketikan perintah berikut untuk menduplikat source file dari repo github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengautentikasi Git dengan SSH</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/connect-ke-github-dengan-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/connect-ke-github-dengan-ssh/</guid>
      <description>setelah membaca artikel ini kamu dapat menyambungkan git dengan ssh di terminal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mengaktifkan Tap-to-Click di Archlinux</title>
      <link>https://novores.xyz/blog/cara-mengaktifkan-tap-to-click-on-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://novores.xyz/blog/cara-mengaktifkan-tap-to-click-on-linux/</guid>
      <description>Aktifkan tap2click di touchpad</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
